［遊日三思］福島核災6週年 152名青年證患癌

【最新調查】日311核災6年後 確診152名青少年罹癌

日本6年前311海嘯所引發的福島核災，似乎仍持續影響災民健康。根據一項最新調查，福島縣已有152名青少年於核災發生後罹患甲狀腺癌。

根據共同網報導，福島縣民健康調查委員會昨日公布去年進行的第3輪甲狀腺檢查，確認又有2起確診罹患甲狀腺癌病例，使得總罹癌人數達到152人，而疑似罹癌人數則增至38人。
福島縣於核災發生後，針對縣內所有未滿18歲兒童實施甲狀腺檢查，依序於2011年、2014年及2016年展開3輪調查。雖然調查確認罹患甲狀腺癌人數，但目前評估小組仍難確認罹癌是否與核災輻射有直接影響。報導指出，首批評估小組成員任期即將於今年7月任期結束，等新小組成員確認後才會對第二輪調查報告進行評估。（國際中心／綜合外電報導）

食福核食品是厭命長